周顯：中央正對民主派打殲滅戰

當局之所以一直沒對雨傘運動進行清算，第一個原因是在傘後，社會氣氛風頭火勢，如貿然動手，肯定會遭到激烈的反抗，因此必須等待它冷卻下來，在肯定社會對於雨傘運動的熱熾不再，才好動手。
行政長官選舉已告結束，林鄭月娥順利當選，當日兩大傘兵梁頌恆和游蕙禎被DQ，主流意見居然是額手稱慶，評估此時發動攻擊，應不會遇上太大的反抗了。
第二是特首梁振英任期已到達尾聲，也已經到達了死豬不怕開水燙的地步，他有責任在任期屆滿之前，把所有的髒事做盡，為林鄭月娥掃平障礙，方便下任施政，才叫做「功在黨國」。
第三是七警落鑊入牢，建制派一來再無顧忌，二來同仇敵愾，三來也證明了在法律面前，政府一視同仁。
在這個大前提下，政府開始大規模的檢控，以公眾妨擾罪控告佔中9人，只是第一步，退休警司朱經緯毆打途人，被控，資訊科技界的莫乃光和楊全盛同時向廉署舉報種票，政府索性一次過拉72人，估計同時包括了建制派和泛民的選民……佔中的核心分子有48人，所有涉案的一共有959人，我估計，其中的大部分將會相繼被控，不排除結果是一個都不能少。
看歷史，第一要看共產黨史，秋後算帳是慣常的做法，只要稍為讀過書，都知道今日的局面，是可以預期，必然發生的。
第二要看中國歷史，漢朝時有巫蠱案等幾個大案，唐朝時的來俊臣更寫有《羅織經》，其實，人非草木，誰能無罪，法網面前，豈有逃魚，要合法地把人抓進牢裏，只要上頭講一個數字，一千、一萬、十萬，莫不可以做到。
簡單點說，七警、朱經緯及資訊科技界72名選民，將被中央視為前線戰鬥中壯烈犧牲的將士，換來的成果，就是泛民的坐牢人數將會是數倍、以至數十倍，這可是一樁大有賺到的生意。
在可見的未來，這張法網將會大事鋪陳，假如DQ案政府勝訴，相信政府將會DQ更多的泛民議員，再加上涉公眾妨擾罪的陳淑莊、邵家臻，以及很可能也會涉及的梁家傑等，說不準一共有十多名立法會議員落鑊……
這一次，相信中央是要對民主派打殲滅戰，要玩「炒格屎」了。